請立無字之法

2019年02月15日

請立無字之法 - 古德明

資料圖片

鄭月娥政府着手制定所謂國歌法，誓禁小民「侮辱國歌」，同時聲明「侮辱」行為不能界定，於是可以任意執法。不過，有了「國歌法」，又有「國旗法」，恐怕還是掛一漏萬，未如中國大陸法律健全。謹舉三事為例，香港目前似乎都無法規管。

第一，二零一七年五月，深圳有賤民董奇者，與他人一起訂購T恤，其質地、款式無甚特別，只是胸前有八個法律不禁的大字：「一切都是剛剛開始。」結果他被依法拘捕，依法判處一年半監禁，罪名是「聯合海外勢力從事反共的恐怖活動」。原來那八個字，是逃亡美國富商郭文貴互聯網上揭露中共內幕之後，慣用的結束語。那八個字於是變成恐怖活動。

第二，二零一八年七月，上海有賤民董瑤瓊者，墨潑路邊習近平像，昂然說：「我董瑤瓊反對習近平專制，恨這獨夫入骨。」結果她被依法關進精神病院，等於依法判處終生監禁。

第三，今年一月，江西鄱陽縣有賤民彭某者，在中共氫彈之父于敏斃命之日，上互聯網發表真正中國人的心聲：「于敏這種人，為禍天下，早應死去。」結果他被公安依法拘捕，並依法囚禁十五日。但究竟是那條法律禁止唾罵于敏，禁止墨潑習近平像，禁止「一切都是剛剛開始」八個字，則不得而知。那一定是一條無字之法。

所以，鄭月娥政府最好也着手制定那樣一條不成文法律，為「國旗法」、「國歌法」補遺，否則香港怎能「融入國家發展大局」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
臧姑娘和她的年代 (高慧然)

下一則
下一則
蕭滋先生 (林道群)